買股票有既權 voting rights

想同大家分享一下你買股票既權

美國股市已經有啲係有股票冇投票權

同埋有好多指數如sp 500 係唔俾冇投票權既股入場

所以如果你見到啲大型股冇係指數入面，咁最好要注意下

事關間公司既運行全部係內定

例1. Snap

例2. swch - 依間ipo 時紅咗1日，問題係佢出既share class，冇乜股權重要你買既股只得12.6% economic interest ，姐係你1股只可以得到12.6%佢本身公司1股利益

香港市場都開始睇weighted voting right structure
以後有可能會俾依種公司上ipo

所以大家買股時要注意一下

pish

以為係有權食盤菜post

唔同class 嘅股票係咪有利公司長遠發展?
之前上堂聽過美國好多科技公司都係咁
不過香港班仆街一定拎黎玩財技

香港不嬲都存在同股不同權